\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish, es-tabla]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{array}

% --- CONFIGURACIÓN CON PATRÓN ESTATUTP.TEX ---
\geometry{left=2.5cm, right=2cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.1cm}

% --- COLORES Y ESTILOS ---
\definecolor{headergray}{gray}{0.95}
\definecolor{dayseparator}{RGB}{230, 240, 255}

\begin{document}

% --- ENCABEZADO ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{ACTA DE SESIÓN DE JUNTA DIRECTIVA N° 001-2025-AL}}\\
    {\large \textbf{AIMARA LAB}}
\end{center}

En la ciudad de Ilo, departamento de Moquegua, siendo las 09:00 horas del día 20 de junio de 2025, se reúnen los miembros de la Junta Directiva de la Asociación sin fines de lucro denominada \textbf{AIMARA LAB}, bajo la modalidad Presencial.

% --- DATOS GENERALES ---
\vspace{0.3cm}
\begin{center}
\small
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|l|X|l|X|}
\hline
\rowcolor{headergray}
\textbf{FECHA:} & 20 de junio de 2025 & \textbf{LUGAR:} & Ilo - Moquegua \\ \hline
\textbf{HORA INICIO:} & 09:00 horas & \textbf{HORA FIN:} & 11:00 horas \\ \hline
\textbf{MODALIDAD:} & Presencial & \textbf{ESTADO:} & Finalizada \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

% --- 1. CONTROL DE ASISTENCIA Y QUÓRUM ---
\section*{1. Control de Asistencia y Quórum}
Se procede a la verificación del quórum con la asistencia de la totalidad de los socios fundadores hábiles:
ww
\begin{center}
\small
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|X|c|c|}
\hline
\rowcolor{headergray}
\textbf{Detalle de Participantes} & \textbf{Cantidad} & \textbf{Porcentaje} \\ \hline
Socios Fundadores Hábiles & 3 & 100\% \\ \hline
Socios Presentes (Directiva) & 3 & 100\% \\ \hline
\rowcolor{dayseparator}
\textbf{Estado del Quórum:} & \multicolumn{2}{l|}{\textbf{CONSTATADO} (Quórum Total)} \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

% --- 2. ORDEN DEL DÍA ---
\section*{2. Orden del Día (Agenda)}
\begin{enumerate}[leftmargin=*, label=\textbf{\arabic*.}]
    \item Establecimiento de la cuota de admisión para nuevos socios.
    \item Apertura del proceso de postulación y requisitos de ingreso.
    \item Definición de cuotas ordinarias mensuales.
\end{enumerate}

% --- 3. DESARROLLO Y ACUERDOS ---
\section*{3. Desarrollo y Acuerdos}

\textbf{PUNTO 1 y 3:} El Tesorero propone fijar una cuota de entrada accesible para fomentar la participación inicial, sugiriendo no aplicar mensualidades por el momento para facilitar el crecimiento del laboratorio.

\vspace{0.2cm}
\begin{center}
\small
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|l|X|c|}
\hline
\rowcolor{headergray}
\textbf{ACUERDO} & \textbf{DESCRIPCIÓN} & \textbf{VOTACIÓN} \\ \hline
\textbf{ACUERDO 01} & Fijar la Cuota de Admisión en S/ 5.00 (Cinco Soles). & \textbf{UNANIMIDAD} \\ \hline
\textbf{ACUERDO 02} & Establecer la exoneración de cuotas ordinarias mensuales. & \textbf{UNANIMIDAD} \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

\textbf{PUNTO 2:} El Secretario presenta el formato de "Declaración de Conformidad", donde los postulantes aceptan los fines de la asociación y declaran cumplir con los requisitos del Art. 29.

\vspace{0.2cm}
\begin{center}
\small
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|l|X|c|}
\hline
\rowcolor{headergray}
\textbf{ACUERDO} & \textbf{DESCRIPCIÓN} & \textbf{VOTACIÓN} \\ \hline
\textbf{ACUERDO 03} & Aprobar el lanzamiento de la convocatoria de socios con firma de documento de conformidad. & \textbf{APROBADO} \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

% --- 4. CIERRE ---
\hrule
\begin{center}
    \vspace{0.5cm}
    \textbf{4. CIERRE DE LA SESIÓN}
\end{center}

Siendo las 11:00 horas del mismo día, se da por finalizada la sesión. El Secretario procede a la redacción final de la presente acta, la cual es firmada por los miembros de la Junta Directiva en señal de conformidad.

\vspace{3cm}

% --- FIRMAS ---
\begin{center}
\small
\begin{tabularx}{\textwidth}{X c X}
    \rule{6cm}{0.5pt} & \hspace{1cm} & \rule{6cm}{0.5pt} \\
    \textbf{Honorio Apaza Alanoca} & & \textbf{Elmer Andres Collanqui Casapia} \\
    Presidente | DNI: 70490843 & & Secretario | DNI: 71040159 \\[1.5cm]

    \rule{6cm}{0.5pt} & & \\
    \textbf{Víctor Yana Mamani} & & \\
    Tesorero | DNI: 02437887 & & \\
\end{tabularx}
\end{center}

\end{document}
